美國傳要求北韓 將部分核武運出國

美國傳要求北韓 將部分核武運出國

（中央社首爾13日綜合外電報導）南韓聯合新聞通訊社報導，根據多位消息人士說法，美國要求北韓盡快將部分核武運出國，以提早就非核化取得具體成果。

韓聯社引述匿名高層消息人士報導，在美國總統川普和北韓領導人金正恩高峰會前的協商中，美國政府要求北韓將部分核武，包括核彈頭、核材料和洲際彈道飛彈（ICBM）運出國，以換取寬鬆的經濟制裁。據信北韓正「慎重探討此事」。

有分析指出，先提北韓將部分核武運出國，可能是華府方面「利比亞模式棄核」與平壤方面「分階段、同步非核化」方案的折衷方案。

美國國家安全顧問波頓（John Bolton）主張北韓棄核應該採用「利比亞模式」，即先棄核後補償。而金正恩提出的「分階段、同步非核化」是指北韓分階段棄核的同時，要同步獲得美國解除制裁以及美國提供相應援助、補償等。

北韓昨天宣布即將於本月23至25日關閉豐溪里核試驗場後，川普發推文感謝北韓在川金會下個月於新加坡登場前摧毀核試驗場。

川普推文說：「北韓已宣布，他們將會於本月拆除核試驗場，趕在6月12日重大高峰會登場前。感謝你們，一項非常明智且優雅的表態！」

華府正尋求北韓「完全、可驗證及不可逆非核化」，並強調驗證將會是關鍵。（譯者：陳昱婷/核稿：蔡佳敏）1070513

咁都冇和平獎 以後個獎都冇認受性了

運出國比人知佢揸流攤恰到佢仆街

運左出去就仆街，咁就知邊個比d 料金仔整核彈

以前得個樣

依家點都要做少少野

小熊死開

本來就係金仔搞到世界陷入戰爭邊緣，依定跪低就有和平獎攞？咁個賊偷完野三日之後擺返原位係咪要頒好市民獎比佢？

Made in China

講緊比個獎trump trump

你係咪語癌啊 國語教學係咪教傻撚左你啊

就算金仔都唔出奇，當年諾貝爾獎委員會都有計劃俾和平獎希特拉塞飽佢等佢唔再發動侵略

其實金仔核武已經完成，唔洗再研發，都已經可以炸美日，而唔再係threats

運過去天津嚟多一次小核爆

好多人都唔知呢樣野
成日以為北韓親美
侵侵好叻叻豬
明明係北韓已經有能力核打擊美國基地
有談判籌碼先會坐低傾

望吓#8講乜野

一運出去見到枝野真身
就check到邊個協助北韓整

連啲流既 人又話你揸流灘
運啲堅既 又俾人知冇料到

侵侵真係捉緊舖好難明既國際象棋

北韓無端端咁順攤埋枱

之後老美想拿核彈背後撐腰既證據

以色列伊朗個邊又挑起火頭

佢係想以戰養戰定玩一舖反枱架？